
                      Corazones de acero no se centra en narrar una batalla concreta o un hecho más o menos puntual de la guerra, tan solo seguimos a los tripulantes del tanque, apodado Fury. No penséis con esto que le quito mérito, ni mucho menos, la película muestra con un alto grado de realismo los estragos de la guerra, pero también las motivaciones y la frustración de los soldados como no recuerdo en otras películas de temática similar. El director no tiene reparos a la hora de mostrar la parte más cruda y deshumanizada de la guerra: la huida de multitud de refugiados, gente cortando trozos de carne de caballos muertos o tanques avanzando por encima de cuerpos hundidos en el barro.
Podíamos decir que el hilo conductor es la trasformación y la adaptación de Norman (Logan Lerman), un joven soldado que se alisto hace ocho semanas como mecanógrafo y ante la falta de efectivos se ve convertido en artillero, compartiendo un espacio tan reducido como el interior del tanque con cuatro veteranos soldados que llevan mucho tiempo luchando juntos. Norman no tendrá más remedio que adaptarse y renunciar a sus principios para no poner en peligro la vida de sus compañeros y la suya propia. En este proceso de aprendizaje encuentra en el personaje interpretado por Brad Pitt un líder noble y valiente de quien aprender.
        
            